拍賣行CEO「尋寶」眼光獨到 何超盈為事業打拼 要讓賭王驕傲

【明報專訊】何超盈出身自澳門顯赫賭王家族，父親何鴻燊為她帶來「賭王千金」的光環。外界總是錯覺認為她生於富貴之家，其人生路早已由父母安排妥當，假以時日接棒承繼便成事。可是，她決定走出賭業框框，為堅持個人理想創業，成立主攻藝術文化公司，之後再晉身成為著名拍賣行CEO，憑自己努力、實力和魄力，於國際闖出成就和地位，在她身上改寫「成功需父幹」的定律。

何鴻燊家族的龐大賭業王國生意以數百億元計，雖然身為何家成員，何超盈卻選擇為自己理想拼搏，創自己事業。大學畢業後有協助母親打理酒店業務，負責管理與拓展，主理藝術精品酒店就是她頭號傑作，對賭場生意反而興趣不大。從小受熱愛收藏古董名畫的父親影響，在香港大學修讀藝術，她醉心繪畫，學以致用投身發展藝術文化項目。

學父母不怕辛苦 積極面對
何超盈先一手創立「超盈文化」，舉辦藝術博覽會及鼓勵澳門年輕新一代投身文創領域的同時，亦擔任大英博物館贊助理事。前年她與聯合國教育、科技及文化組織(UNESCO)簽定策略性伙伴協議，成為全球最年輕人士獲此委任。超盈謙稱自己幸運，也感激父母一直信任和支持，她說：「我會好努力，明白擔任公司CEO在經營管理生意時會出現各方面不同困難和挑戰，但我會學爸媽的做人處事態度『不怕辛苦，積極面對』，盡量在各方面學習取得平衡，找出最好的方案，希望有一日我可以令父母引以為傲！」

適當時機與弟弟拍住上
何超盈自小受母親梁安琪教誨，姐弟妹之間非常團結，感情十分要好，身為四房長女的她成為弟妹的榜樣，兩名弟弟何猷亨和何猷君亦各在不同工作範疇盡展所長；猷亨主力協助母親的度假村酒店生意和澳博的事務；猷君則跟朋友合作發展科技生意，公司已在去年上市。超盈不排除將來拉攏弟弟合作，在適當時機姊弟一齊拍檔crossover，向有關科技和設計項目聯手創造生意商機。

珍藏巨型畫作 價值逾700萬
本身熱愛藝術也是收藏家的何超盈，最深刻的一幅收藏是著名日本當代藝術大師村上隆一幅巨型畫作，足足等了兩年才收到作品，價值逾700萬港元，現擺設於家中欣賞。村上隆在畫作塗上經特別調校的熒光粉紅色，是他精心為超盈所選，為世上獨一無二之作。

了解市場趨勢挑選心頭好
眼光獨到的超盈分享買藝術品心得，「要第一眼望到就鍾意！好似我見到村上隆幅畫就覺得好開心，我珍藏該幅畫比今次拍賣的一幅更大，但無論升值多少都不會割愛。買畫除個人喜好，可以參考拍賣品本身的投資價值，亦要了解市場趨勢而挑選心頭好；最近愈來愈多年輕藝術收藏家追捧卡通Figure公仔，拍賣的高價正反應市場形勢，投資還是收藏，則視乎個人判斷」。獲得信任及認同，充當母親「御用鑑賞藝術顧問」的超盈透露，幾年前瞄準一批年輕藝術家的作品作私人珍藏，隨近年在市場知名度逐漸提升，該批作品已升值兩至三倍，足以證明她的眼光和不容輕視年輕市場潛力。

不怕同行競爭 可成雙贏局面
何超盈擔任保利澳門拍賣有限公司董事兼首席執行官，在過去3年，公司靠進取和實力成為目前「澳門No. 1」最知名拍賣行。其間面對不少困難挫折，在尋寶(拍賣品)的同時遭人「落閘」更習以為常。她無奈說：「經常、太多次被人拒絕， 沒有人理會你是誰，什麼背景，什麼公司，只考慮為什麼要割愛將自己的珍藏或藝術品放在你的拍賣行。因為人家可以有好多選擇，存在商業因素。不過，我相信『終有一日，你會來找我！』」超盈不怕同行的良性競爭，正如澳門不能只有一間酒店或賭場壟斷，市場應百花齊放，她贊成其他大型拍賣行進駐澳門，齊協力擴闊澳門藝術文化市場，吸引更多客源，間接帶動其他生意，如酒店、旅遊、物流、人才培訓等經濟發展，就是她口中常說的「雙贏局面」。

真係好撚勵志呀屌你老尾

佢個啲係鼻涕定係冇用tempo?

睇完第一段已經唔想睇落去

好撚勵志

四房失勢啦己經 做咩都冇用

咁勵志嘅故事點解仲未出書讚揚

又係時候吹奏

改寫「成功需父幹」?

High大左喇

明報使唔使噉擦鞋

唔係賭王個女邊有人脈畀佢涉獵咁多範疇
有錢人都要出鱔稿吹奏自己

四房d人真係好鍾意走出嚟話自己唔靠父幹靠自己

有錢又靚又叻
屈哂機

過多幾後就超欣

過多年後就到超欣*

... 點解d2世祖係要吹奏自己白手起家

超欣永遠都係用賭王十幾年前讚佢果句”靚到不得了”嚟打飛機

你肯定？

仲痴係個鼻度

改為成功必需父幹

打篇文嗰個係咪笑住嚟打

依件吹極都吹唔起

k定可樂